沒有親身經歷過就絕對不會了解的這心情

如人飲水 冷暖自知

不要輕易去依賴一個人，它會成為你的習慣，當分別來臨，你失去的不是某個人，而是你精神的支柱。無論何時何地，都要學會獨立行走，它會讓你走得更坦然些。

姑娘，該收一收你那脾氣了。不要什麼話都跟別人講，你說的是心裡話，他們聽的是笑話。

心累的時候，換個角度看世界；壓抑時，換個環境深呼吸；困惑的時候，換個角度去思考；猶豫時，換個思路去選擇。換個角度，世界就是另外的樣子。

不要對愛你的人太過於刻薄，一輩子真正對你好的人也沒有幾個。多少人在一切都將失去時，才幡然醒悟：愛的寬厚，不能過度消耗。每個人都有脾氣，為你忍下所有的怒氣，僅僅因為那個人比你更心疼你。

凍親我 水愈飲愈寒